一句講哂，tsla只係龐氏騙局

連燈仔2020年仲中傳銷

成班信Elon mask唔怕，似咩？似傳銷大會囉

個個post話strong hold，分分鐘500有份幫手沽

睇怕都會跌到個位數

Tesla Scandal?

好懷疑樓豬到底識唔識咩係龐氏騙局

唔識

不如了解下咩叫龐氏騙局先

Space X?
on9仔以為自己好醒

冇一瓣有盈利, 什至電動車都對手林立, 剩靠借貸渡日.

簡單講, ccl都好過佢.

我數學唔係咁好, 有冇連登數學家幫我計一條數
PE 1200
假設每年盈利上升一倍, 複式計, 要幾多年先到正常PE 水平, 15-20 左右?
1200 > 600 > 300> 150> 75 >37.5 > 18.75
係咪6 年?

如果假設, 有一年業績做唔到1倍增長 得 20% 係咪要7 年先到正常PE?

咁TSLA, 要幾年先會有正常市場盈利能力? PE15-20?

你不如講下 telsa 係屬於邊個 industry ，先再講正常pe啦

強勢股同人講計PE

上年肯聽連燈仔訓身借盡買Tesla已經發左達喇

咁你首先要暸解咩係PE, 咩係市場PE 喇
因為科技股, 假設佢有高速增長, 先有高PE 啫, 係賭緊下一年增長高
你自己睇返傳統科技, 例如ORCL/ DELL 既PE .
如果一陣"科技" 公司, 增長無動力, 咁PE 15 都算高

強勢既原因係咩? 咪又係BASED ON 增長能力
你可以話 PE100 唔算高, 因為下年增長3倍以上
問題係TSLA 增長速度, 配唔配合到PE 1200 ?

買中資銀行股算啦

邊有正常pe，其實同返同一個industry黎計都唔準

科技股點計PE？
Amazon 2013年都試過1100倍PE，2012年試過3600倍PE添咁又點呀？

中資條數真定假先? 中資銀行有冇增長動力先?
PE 係要配增長動力一齊睇先有意義, 只睇任何一項都無用

所以我個問題係 TSLA 增長動力, 配唔配合到 PE1200

tesla電動車本身係無問題，的確係全球領先
但係宜家千幾PE price in 埋space x, neuralink D未來產品

我就唔睇好neuralink嘅
求其搵三隻豬出黎躝幾下就話腦機接口有大進展
根本最困難嘅神經解碼就無理論支持，亦無任何進展

space x 月球火星星鏈果D都隨時炒車

其實而家都係$400 , 講到得返$40咁

連登既中文程度係咪真係咁低
PE 同增長動力要一齊睇先有意義
我講咗2個FACTORS, 連登仔就鐘意拎其中一個黎睇

同意ching 講法，我意思係d人貪PE 低，就去買中資銀行股啦，長期低PE，但真定假就無人知

美豚都$261啦

唔係已經38x咩

騙局又唔似既！
眼見好多同事係呢個月拎左成五六十個！當然有人坐緊啦

救你一命咋傻佬

連登仔mode：

盤前後升 ＝ 計！千升！
盤前後跌 ＝ 唔計！無成交！未開市！

咁巴打你點睇 未來電動車 既需求，先唔好講 space x 呢d project 會唔會商業化到
利伸，我都認同1200倍一定係貴

你個正常PE15-20倍已經無意義啦
點為知正常？
計車股PE？大部分得10倍都無添

你可以睇下全球既主要股市既PE 值
以美國為例, 都係20-25., 因為全球都睇好美國,覺得美國增動力領先全球
回歸基本步, 你諗下PE 係咩黎啦
我講緊既係PE 一定要睇埋增長動力
以PE1200 為例, 公司要幾持繼幾高速既增長先配合到?

一隻高增長既tech股講正常PE15-20倍
你係咪啱啱先開始學投資

個人睇法, 電車需求一定係升,
但睇一間公司, 唔係淨係睇市場需求, 至少都要睇PORTER 5 (自己GOOGLE 下)

正如SAAS 都係大趨勢, 但你會唔會無止境, 不問價追SAAS 股 既道理一樣

純理性討論

Space X關 Tesla咩事

又係睇D 唔睇D 既兒登仔
我講緊市場正常PE 係20 既話
假設TSLA 高速增長7 年, 每年複式增長1倍, 先會去到PE20

人地無昆過人wo
你哋自己自願追

我指Leverage Spacex 個人造衛星
我表達得差，我唔係講想講space x 有錢賺後，對telsa 有盈利貢獻

而家pe ratio過千
我覺得100下係合理
成長型黎

咁mean 叫樓主點算

有樓主呢啲散戶玩股票 大户真係多謝你

個人睇法就係PE 一定要配合增長動力
100 你可以話合理, 可以有好多原因, 例如佢今年大額投資, 例如係特別撥備開支...等等, 都可以係原因
又或者係, 你預計佢未來有幾倍增長,
咁100 都可以係合理

但係如果過千PE, 咁就係諗下, 有冇咩原因配合到,
唔通真係要靠信仰

其實未來電車成為主流係可以預見既

不過Tesla 同樣都面對住唔同同業既挑戰

當然Tesla目的係市場更有優勢，包括自動駕駛技術嘅同埋電池容量嘅領先，而且開始建立起類似apple嘅品牌形象

但係tesla為人垢病嘅但汽車出品相對上比較簡潔，而未來部件上面越嚟越精簡亦都可能令佢失去高端電動車市場嘅地位

幾年就後番嚟bin c

信仰會唔會就係 telsa 既
Competitive advantage

信咩仰啊 血肉長城夾上去
莊家都夾住佢唔比佢跌
2000-2500日日谷
玩到後期唔day trade Tesla 死硬

利申：成本50蚊 坐住睇戲
打到落黎300就斬

連登財經台都好睇既
舊年連登仲吹奏緊煤氣

有強姦冇焗賭 Elon musk冇揸槍迫你哋買

轉過頭升番咪又係個個狗衝

個問題唔係你會唔會無止境追
係大家（市場）會唔會無止境追
當大家都係無止境追
你個諗法就係係onj

人地講到明太高價啦

賺到大錢先講啦 對上嗰季先有盈利市值竟然仲高過完勝佢十條街既tsm就算鳩數啦

靠睇PE買賣股票就死得人多啦
仲要科技股計PE
衰撚過班畫線佬

牛市牛超過10年 年年PE都破頂
你咪慢慢睇PE囉

騙局就唔會比你出到貨收返錢啦
有呢d股人生才有希望
不過依期玩完了

中概股先係

短炒ok

市場唔會無止境去追,
最後市場就會反映返現實 呢3日就係市場既反應

話買tesla係買未來，宜家tesla個價已經priced in 左未來全地球既人都要揸tesla, 如果宜家話你聽得七成人會揸個價都要插水

想問點Ponzi Scheme呢
就算係出術玩鳩你，Tesla，SpaceX，樣樣都有板你睇

拆咗股 pe除咗5

Zoom PE仲高過Tesla咪又係爆升
如果PE=一切，Ford、Toyota、GM一早買起Tesla啦

自己睇我#23 回覆啦
同兒登仔討論, 真係好嘥心力

數學家

同連登仔講呢d嘥氣啦
千幾pe問佢地點收窄
佢地咪一句新經濟股唔使睇pe就算
岩呀，做生意唔求盈利但求打個和大家開心
呀唔好意思
tesla係打個和都做唔到

小學雞post唔洗覆啦大家

相信十之八九無研究過隻股見佢升就鳩買

另外阻力係各大油公司究竟有幾小氣，呢D企業話語權仲有D

已經足夠連登仔輸身家

真心認係炒咪算
佢地仲話tesla係價值投資
屌你無盈利係咁燒錢仲點價值投資

連登仔可以完全無視一間公司既賺錢能力
你同連登仔講賺錢能力, 兒登仔又話: 賺錢能力又唔代表一切
好難同佢地溝通
真係對連登仔黎講, TSLA 係信仰 , 唔理睇其他因素

PE反映公司盈利能力喎
點會冇用...
就算係科技股 點肯定佢未來可以賺到十倍利潤
真係憑信仰賭身家咩
睇PE都睇到係炒高左重要水人買

佢以為有個姓氏嘅騙局係大型啲嘅騙局
最多咪叫馬氏騙局

樓主唐氏綜合症

樓主=唐氏騙局

如果靠睇PE嘅話 9成科技股 網絡股 創新公司都收皮啦
成個Ark基金公司同納指都要執柒佢啦

世界不斷變緊 唔好淨係讀死書
你估Pe真係越低越好
越高真係越差咩
你自己做下research 睇下PE呢個指標有乜問題有乜漏洞 好過上黎連登聽人鳩嗡

都係個句 牛市左十年 各大公司年年創新高 PE不斷升
當人地身家都翻左幾倍嘅時候
你咪慢慢靠睇PE選股囉

精神病好小事姐

弱智仔衝出黎柒

升返啦 唔驚

笑撚左

諗唔到除左 i8有咩電車高級過佢又可以跑出

冇人叫你淨係睇PE..
但個數太誇張都反映到個市唔理性掛

PE係咪唯一指標先？

老實講科技股幾百倍PE真係唔洗睇 但係千幾倍點都要睇下掛

股票就係咁，依家個天價可能係30年後嘅價值
用短時間炒上天，再同傻仔講呢隻嘢值幾多，搵人接
大戶出完貨，出面接貨班傻仔坐到2047啦，到時返本喇
大戶筆錢 玩到2047 唔知炒咗幾多轉其他概念股了

我覺得最有睇頭係自動駕駛，如果普及到既話一半貨車司機同DC9都可以揸兜

一邊係話科技股睇PE無撚用，無參考價值
另一邊就話千幾倍PE好貴呀
點討論？

Tencent? Alibaba? Apple?
計PE嘅話樓主買番滙控啦

Laugh die me

首先你搵正常PE同一隻high tech比都已經無意思
PE係有用但唔可以單單咁睇 要同其他因素
TSLA當然有炒作但市場比高PE唔係因為只係睇好佢sales growth
你咁樣spin去“假設TSLA 高速增長7 年, 每年複式增長1倍, 先會去到PE20
真係唔知你想嘩眾取寵定係黎搞笑
自己諗下點解咁多人駁你
係真係個個中文程度低定你investment logic有問題

我渣開車亦渣過同事架model S 而家上到公路基本上已經自動行
但係認真講 我覺得10個人有5個人都係真心鍾意渣車先渣 特別係香港養車咁貴
如果全自動咁係咪可以無曬巴士的士小巴司機？先不論啲巴士會唔會buy呢樣野

我敢話十年來（除左支那國）全世界都唔會有一個城市普及到5g+全自動駕駛

錯！資本主義本身就係一個騙局

覺得集中 其實應該探討
Telsa 既基本因素、行業分析，去assess telsa 既 growth 係未 sustainable
但去左argue 睇pe有冇用，幾倍pe先合理。

Btw
呢家全球水浸，所以各行業既 pe 比 historical 高出 +x or above standard derivation 根本好正常

賣碳排放 quato 賺到笑啦，政府送錢邊會汁

原來係唐氏騙局

大把PE 過位數 人地升佢咪又橫行...

無可否認如果呢樣嘢真係普及到嘅話將會係一個極有價值既全新嘅產業，配合電車嘅優勢將運輸同埋大眾交通嘅成本大大降低，係利潤嘅驅使之下未來將會係呢個將會係一個主要發展方向

最大困難未必係技術上面，而係5G嘅覆蓋範圍同埋法規嘅問題

你有冇追POST 架?
我一早講咗PE 要連同增長一齊睇,
仲假設埋 TSLA 年年增長, 但依家係講緊個增長要幾時先追到PE

MSFT / DELL / ORCL 係咪HIGH TECH 公司?
依家個問題就係問緊TSLA 到底增長速度, 值唔值1200 PE

就算係幾HIGH TECH 既公司, 增長到某個位, 增長速度一定會放緩,
你真係以為 HIGH TECH 公司完全唔洗考慮盈利因素?

自己睇下其他HIGH TECH 公司既盈利能力
到底係邊個INVEST LOGIC 問題